盼港府拿出誠意面對人民ㅤ蔡英文：對港人處境感同身受ㅤ 望年輕朋友平安珍重

反送中運動引發不同規模的示威活動和警民衝突，昨晚（7月1日）晚上更有示威人士佔領立法會大樓，行動在台灣被視為「港版太陽花學運」。台灣總統蔡英文在今天在 facebook 回應指，不論台灣還是香港，人民對自由民主的渴望是一樣的，「包括昨天7月1日在內，最近香港人民一連串的行動，在在顯示出香港人民追求自由民主的心願。我們希望香港政府可以拿出誠意，來面對人民的請求。只有拿出誠意面對，香港社會的衝突才可能解決，才不會繼續擴大。」

她又說，為了追求自由民主，台灣人民也曾經一代接一代，前仆後繼，在百年間走過艱辛的道路，「所以我們對香港人民的處境感同身受，在台灣的我們，將會持續關切香港的局勢。希望香港的年輕朋友，都要平安、珍重。」

蔡英文在發文時同時分享，香港歌手何韻詩、台灣樂團「滅火器」等近20組音樂人獻唱，聲援香港的反送中運動《撐》。

真普選的意義

愈睇愈似女神